

== Skills

Agile:: +1 al tuo valore bersaglio, a meno che tu non sia svenuto (+1 alla difficoltà per colpirvi)
Battle Frenzied:: ottieni azioni di attacco gratuite
Boarding Combat Trained:: puoi danneggiare più facilmente i moduli delle navi (sabotatore)
Bot Specialist:: puoi upgradare i Bot più volte e ripararli
Braced:: come se avessi sempre le cinture di sicurezza (ritiri quando subisci danni per colpi alla nave)
Brutal (Marco ce l’ha):: ritiri i danni che fai in combattimento personale. Rerolli solo 1 dado.
Cautious:: ritiri gli attacchi nemici quando fai Peek o Pop (quelle 2 azioni tipo sbirciare)
Charger:: puoi fare un attacco corpo a corpo gratis dopo il movimento
Connected:: hai una requisizione in più, col reroll, e raddoppi i soldi che guadagni
Cyber-Receptive:: gli impianti cibernetici pesano meno e si upgradano facilmente
Death Marcher:: fai azioni anche con 0 punti ferita
Death Striker:: colpo segreto che può uccidere qualcuno a mani nude!
Dirty Fighter:: quando ferisci qualcuno gli dai un -3 a tutti i check
Energy Deflection:: puoi usare una Energy Blade per deflettere i colpi d’arma da fuoco!
Energy Swordsman:: puoi usare le Energy Blade con sicurezza & efficacia
Engine Specialist:: Reroll per pompare o riparare i motori. *Pool*: Ingegneria x2 (per te sono 6 reroll a missione)
Enraged:: +2 Combat quando sei ferito
Escape Artist:: hai un’azione gratis per fuggire dalla nave buttandoti da un portello
Famous:: 10% in più di Prestigio
Fast Healer:: raddoppia i punti che ti guariscono. Spiegazione non chiarissima, ma direi che quando vieni curato, recuperi il doppio
Fast Learner:: 10% in più di Esperienza
Florentine Fighter:: abbassa la penalità per attaccare con 2 armi
Fortunate:: spendi 2 Fortuna per aumentare un dado di 1
Grenadier:: reroll per tirare granate, intercettarle, o per gli effetti
Healer:: raddoppia i danni che guarisci
Helpful:: permette agli altri di usare la tua fortuna
Jack of All Trades:: ottieni 1 reroll per qualsiasi professione (se sei umano, 2 reroll). UN (o due per umani) reroll professionale PER MISSIONE in ogni skill (incluso Atletica). Cioè, a parte la tua professione, puoi avere un reroll per una prova nelle altre skill (ma non uno a turno: uno in tutto)
Jet-Pack Jockey:: +3 Pilot quando usi il JetPack
Jury rigger:: Fa tanto shadowrun, ah gli anni '90…. Puoi operare in un modulo danneggiato o slaggato. Se è slaggato, ogni occupante del modulo prende 1d6 danni e il modulo funziona a -3. Pool: Ingegneria x2 (sempre 6 usi)
Laser Cannon Specialist:: reroll quando usi il Cannone
Lucky:: +3 di Fortuna, cumulabile se lo prendi più volte.
Missile Expert:: Puoi tentare di lanciare un secondo missile da un modulo usato facendo un Combat check a 14. Se fallisci, il missile esplode nel modulo (come se l’avessero colpito, quindi danni anche ai moduli adiacenti). Pool (cioè quante volte puoi farlo durante una missione): pari alla tua skill Ingegneria x2 (nel tuo caso 2 volte). Mi sembra un’abilità piuttosto rischiosa, magari prendi in considerazione piuttosto Multi-Barrel Expert che permette di sparare 2 volte in multi-barrel con una sola azione, e senza controindicazioni.
Mobile:: +2 movimento
Multi-barrel Expert:: spari 2 volte per turno
Nimble:: fai un’azione aggiuntiva a -3
Overloader:: Quando spari col cannone puoi contare anche il power degli scudi o del ponte per calcolare i danni (sono dadi danno in più), però causa un’esplosione nella tua postazione, ti fa 2d6 danno + 1d6 danni allo scafo, e con 4-5-6 prendi 1OOC e il modulo è danneggiato.
Pack mule:: raddoppia il carry, nient’altro (ora tu porti 20, porteresti 40, se preferisci puoi decidere dopo aver preso gli equipaggiamenti)
Patient:: Puoi spendere tanti turni a prepararti per un'azione, per ogni turno speso prendi un +1 quando fai l’azione.
Pool:: Ingegneria x2 (sempre 2 volte, nel tuo caso)
Power Slider:: puoi combinare 2 azioni dal ponte (es. gira e cambia velocità alla nave in una sola azione)
Quick on the Draw:: più facile estrarre rapidamente l’arma
Reflexive:: un tentativo gratis di speronare o schivare una speronata
Resouceful:: Usi la più alta tra Scienza e Ingegneria (nel tuo caso Ing. 3) al posto di un’altra skill, per un’azione. Non ottieni il professional reroll, ma puoi usare la fortuna. Il Pool però è pari alla più bassa tra le due abilità, che nel tuo caso è Science, cioè zero (insomma, secondo me non la puoi usare ora, devi crescere un po’ anche in scienza).
Sharpshooter:: Puoi rerollare i dadi per colpire la silhouette della nave, quando attacchi con un’arma della nave (cioè per ora il cannone). Pool: Combat x2 (per te sono 6 volte)
Shock trooper:: Puoi andare in Overwatch per attaccare con un’azione gratis, alla fine del tuo movimento in una fase. Forse è da spiegare che qui puoi metterti in Overwatch dichiarando un’azione qualsiasi, non solo il solito “sparare” ma anche, che so, curare, far detonare una bomba, muoversi (ma solo di 1 passo… a proposito, vedo adesso che muoversi può essere scelto come azione, in pratica ci si può muovere 2 volte a turno, accidenti!). Con questa abilità puoi fare un’azione, poi muoverti, poi andare in overwatch per fare un attacco nel turno avversario. Pool: Combat (nel tuo caso lo puoi fare 3 volte).
Sniper:: Puoi rerollare il tiro per sparare con la nave o con le armi personali ranged, se ti sei preparato prima. Pool: Combat x2 (sempre 6 volte)
Spacelegs (ce l’ha Mao):: ignori OOC
Speed Demon:: reroll per accelerare o decelerare la nave
Study:: +3 HP, cumulativo
Stunner Expert:: il bersaglio ritira Atletica contro le armi a stordimento
Sturdy:: +3 punti ferita
Tinkerer:: Puoi fare 2 upgrade a missione. Gli upgrade non li abbiamo cagati molto, ma permettono diverse cose, per esempio se upgradi il bot gli puoi montare un altro braccio...
Tough:: ritira i check di Atletica
Tractor Specialist:: reroll per usare il raggio trattore
Trampler:: hai un attacco corpo a corpo gratis quando attraversi una casella occupata da un nemico
Tricky (ce l’ha Franz):: permette le azioni Dump Trash, Focus Sensors e Vent Plasma
Turn Specialist:: reroll quando cambia direzione alla nave
Unarmed Combatant:: migliora il combattimento a mani nude
Unlimited:: una volta per missione può ricaricare un’altra abilità speciale (di quelle a utilizzo limitato)
Unsinkable:: reroll i tiri per vedere se la nave esplode a causa dei danni allo scafo
Zone Controller:: hai una ZOC nelle caselle adiacenti in cui puoi fare attacchi gratis e ostacolare gli attacchi nemici
